……醒来时海正轻轻地摇晃着船。

虽然浪波打在船身数次，但也只是轻碰船体的程度。

也许是因为和一人独自摇晃的昨日前相比，重量增加的关系吧。

「……你起来了吗？」

我从船上醒来后，向着同样睡在旁边的玛丽说话。

在狭小的船内，感觉我们彼此身体的微小晃动，比船本身的晃动还要大。

「嗯，早安」

「身体好像有点痛……」

大概是因为两人并排缩着身体睡觉的关系吧。玛丽一醒来就将僵硬的身体伸直。

「在这之后会有一段时间只要睡觉身体就会痛哦」

「不会吧，这样有点讨厌……」

玛丽转动着依旧僵硬的肩膀，用着浅显易懂的表情，皱着眉头喃喃说着。

「……那要中止吗？」

「不，不中止」

但她马上就猛烈地摇头。

……也许我有点期待她能向我点头也不一定。

毕竟我的身体也很痛，实在受不了这种煎熬。

大概是对这不知持续到何时的航海之旅感到了迟来的后悔吧。

「那么，走吧」

然而，即使我观看了玛丽一阵子，她的脖子也只是一直朝向着一点。

在视线前端，那只玻璃瓶正被她握在手里。

它是如何做成的，又是为何做成的，对我们来说，全都一无所知的一只玻璃瓶。

然后，瓶内被塞入了一张地图。那张地图记载了旅行路线，彷彿是要引导我们一样。

玛丽的视线就好像是追着那条路线跑一样。

「船桨，给你」

接着玛丽就像是理所当然似的，将横放在船上的船桨轻轻地交给我。

「我们走吧，今天能前往到哪里呢？」

玛丽看起来很高兴似的，拿着另一支船桨。

……我们的船就这样靠着两支船桨前进。

方向相反肯定是前进不了的。所以不论何时前进方向早已决定好了。

不是我想前进的方向，就是玛丽想前进的方向，两者择一。

「好像在我们睡着的时候，船被浪推走了」

在玛丽心中，船的前进路线似乎早已决定好了。她就这样一边看着罗盘一边将船头朝向该前往的方向。

她肯定没打算更改前进的路线。

她那​笔直的视线使我将后悔的残渣全都捨弃掉。

「继身体之后，手也开始痛了啦」

「别发牢骚了，艾蕾娜也快点划吧」

「嗯」

我向着板起脸孔、皱着眉头的玛丽点头后，也跟着用起船桨破浪前进。

曾是平稳的浪波也弹起了声音，使船向前前进。

我和玛丽从一大早就划起船桨，在大海中前进。

离开了我居住的岛屿后一阵子。至今仍然没看到其他的岛屿。

「真的有在前进吗？」

对于这永恆不变全是蓝色的景色，我甚至有种船已停止不动的感觉。

虽然这并不是一趟匆忙的旅程，但这种类似焦躁的徒劳感也随之涌了上来。

「应该是有前进的哦，毕竟手都痛成这个样子了」

「喔喔，也是」

经她这么一说，即使是已习惯划桨的我，手掌也渐渐一阵一阵地痛了起来。

划桨划到痛成这个样子，应该不会没有前进吧。

我们确实是有前进的。明明手很痛，但却对这种疼痛的感觉鬆了一口气。

「所以，要不要稍微休息一下？」

「咦？现在就要休息？」

「因为从早上到现在什么东西都没有吃嘛」

玛丽很快地将船桨放开，抚摸着自己的肚子。

手的疼痛以及肚子的空腹感都告诉了我们船似乎有在前进。

「……也是，那我们来吃饭吧」

再这样下去，连我都要饿到肚子叫了。我可不想像玛丽那样，做出那种孩子气的行为。

「那么，这个给你」

要治疗肚子里的蛔虫就得吃东西才行，我把从岛上带来的食粮分给玛丽。

在这不知花费多久的旅程，食物也无法讲究味道，尽是耐存的鱼干。

「嗯嗯，真好吃呢」

不过，玛丽就像是被盛馔款待一样，大口将鱼干塞进了嘴里。

「……啊～～已经吃完了」

「已经吃完了？」

虽然说量不多，但玛丽一下子就吃完了。

「真是不可思议，你真能吃呢」

可说是和她娇小的身体很不相衬。真的需要吃这么多吗？

「因为我很爱吃」

玛丽说着，浮现了与她小小脸蛋很相衬的可爱笑容。

可是，对那笑容，我却难以用笑容回对。

「船能运载的食粮也有限，不节约不行的」

本来就是艘小船，再加上两人份的食物和水。至今船仍旧塞得窄窄的。

而且，就船上来说，水比食物还来得贵重，没办法带太多的食物来。

「因为是艘小船呢」

「是这样没错……但被别人这样说还真有点不爽」

再怎说也是我每日一点一滴制作出来的船。虽然说确实很小，是很小没错。

「啊！不是，我不是这个意思」

虽然现在确实感到船小得可以，但之后可是会渐渐宽广起来的。

没错，等到食物耗尽的时候应该就会宽广起来。虽然说食物耗尽就完了。

「先不提船的大小了，只有这些食物，感觉很快就没了」

水的话还可以撑一段时间，但食物确实如她所说，很令人担心。

「既然了解了这点……那就来捕鱼吧」

玛丽这么说着，摆出男子气概的面孔，将视线朝向海里。

那神情正是海中的男人……渔夫般的面孔。原来她还能做出这种表情啊，虽然很不相衬。

不过，我也早就知道要确保食物大概只能钓鱼吧。正因为如此，钓竿也和众多道具混杂在一起带了过来。

「不过话说回来，你会钓鱼吗？」

「不会，没钓过哦」

「为什么你能说得这么轻鬆呢……」

优秀的真的只有表情而已。和渔夫的脸不相衬也该有个限度吧，这孩子。

再怎说也是住在港镇吧。没想到竟然连鱼都没钓过……

「可是，毕竟有这么多鱼在水里游，应该是能轻鬆捕获的哦」

从船上也可看见在海中游着的鱼影。确实看起来光是伸出手就能轻鬆捕获。

「不过，很可惜的，这也不是那么简单的事情哦」

为什么在镇上会有市场。就是因为并没有简单到谁都能捕到鱼的缘故。

更何况是天然呆玛丽，无论如何，感觉都无法轻鬆捕到。

「别担心。虽然我没钓过，但是我知道怎么钓」

「钓鱼这种事呢──最重要的就是要理解鱼的心情哦」

就算她很自豪地和我说，但我除了不安还是不安。为什么会突然说出这种感官的事情。

「鱼儿们现在肯定都感到肚子饿了。　不管是什么鱼饵都能一击必杀哦」

「这是玛丽的心情吧。以自己的心情为准吧」

「才不是呢，再说我很挑食，会选择鱼饵的」

「我指的不是这么一回事啦……」

「应该像这样，着重于钓竿的操作方式之类的……」

「……我觉得顺其自然就好了」

最重要的地方被她敷衍了过去。让我更加地担心了。

「别那么担心了。就当作是被我骗，先试着借我钓竿吧」

「是可以……不过鱼饵也是有限的哦」

我告诉玛丽我也不能白白被骗后，将食物鱼干切下的一小部分连同钓竿一起交给她。

「交给我吧，我会使食物倍增的」

玛丽得意洋洋地把鱼饵放进鱼钩后，马上将鱼钩放进了海里。

「鱼儿们快来哦，很好吃的饭哦」

「其实原本是我想吃的，但还是分给你们，快点来吃吧」

「果然肚子饿的是玛丽才对吧……」

虽然很令人错愕，但玛丽握竿的手势也让我稍微对她另眼相看。

她不光只是将钓线垂下，有时还会轻轻地摇晃钓竿，引诱鱼上钩。

看那彷彿真的对钓鱼很熟练的姿态，我的不安也渐渐淡了起来。

「好好哦，我也好想吃哦……」

……果然还是不行。她只是犹豫要不要将垂下的鱼饵归还到手里而已。

「再这样下去玛丽都要比鱼先上钩了」

「也许会这样呢……」

竟然就这样认同了？看着她抱着肚子，我不由得露出微笑。

「在钓到我之前，你们快点上钩吧」

大概贪吃鬼玛丽也达到界限了吧。她现在比之前更激烈地上下摇晃着钓竿。

动成这样，不是更容易肚子饿吗？不过，因为她的样子很有趣，所以我决定默默地在旁观看。

「哇！哇！被拖住了」

「咦！不会吧！鱼上钩了？」

「大、大概」

看来在旁观看是对的，之前直直伸长的钓竿现在也大幅度地弯曲了起来。

「成功了呢，玛丽，感觉肚子可以吃到饱了」

「耶，不对，现在不是高兴的时候……」

「哇！要被拖进去了」

别说钓竿了，连玛丽小小的身体都渐渐地朝海的方向弯曲了起来。

「艾蕾欧诺拉，快、快来救我」

玛丽呼喊的不是平时的爱称，而是我的本名，从这方面来看，她似乎真的毫无馀裕。

「真拿你没办法」

彷彿玛丽自身成了钓竿，我将她的身体大力地拉回了船上。

当我们切开平稳的浪波，巨大的水花也因此溅了起来。

「呼呼，得救了……」

「差点你又要在海上漂流了呢」

即使我们没被拖进去，但溅起的水花也使两人全身湿透。

「不过，顺利地捕获到鱼了呢」

「嗯，算是吧……」

在船板上，玛丽钓上来的大鱼正活蹦乱跳地拍动着尾鳍。

「怎么样？艾蕾娜」

「…………」

「嘻嘻，我很厉害对吧」

「…………」

不知为何感到不耐烦。是因为玛丽那得意表情的关係吗？

她这么简单就捕获到猎物，那我之前长篇大论地说教不就无地自容了。

老实说，实在不想称赞她。

「……这附近的鱼好像没什么警戒心呢」

继玛丽之后，我也将钓线轻快地垂入海里。

连玛丽都能钓到，我肯定也能钓到。

「你就老实地称赞我不就好了」

……其实我也不是不甘心。只是想趁现在预先捕获到大量的鱼而已。

在这之后一段时间，我们继续钓着鱼。

虽然一直持续着……

「那个，到底要钓到什么时候」

倒不如说，只剩下我在钓。玛丽早已完全腻了。

因为无论经过多久，我的钓竿都没有鱼上钩。

「说肚子饿的人是玛丽吧」

「我已经钓到了，可以了吧」

可是，如果就这样没钓到鱼，感觉就像是输给她一样，想停止却无法停止。

「钓鱼也钓够了，我们快点继续前进吧」

「再一下下，再一下下就好……」

我在那之后也是一边承受背后的玛丽发牢骚，一边就像是瞪着水面一样，继续钓着鱼。

从玛丽说要休息后到现在已经数小时。天空渐渐泛红了起来。

单刀直入地说，一条鱼都没钓到。

「唉……」

我不由得泄漏出叹息。另一方面，抱着鱼的玛丽得意地扬起嘴角，莞尔一笑。

「你看，结果还是没钓到不是吗？」

「是的，没错……」

玛丽带着从中午就一直持续的得意表情，啪嗒啪嗒地拍打着钓上来的鱼。

没想到我会输给总是一派轻鬆的玛丽，还是输在钓鱼上……

「等、等一下，好像有什么上钩了」

当我正要放弃收起钓竿时，在钓竿的前端感到一股重量。

「终于钓到了呢」

「别说什么终于了，快点帮我拉上来啦」

和刚才相反，这次换玛丽抓住我的腰，紧紧地拉着钓竿。

「奇怪？」

当玛丽一拉住我的腰，钓竿就轻鬆地拉起来了。轻到无法和她的大鱼相比。

当钓线连同水花一起全被拉出海面时──

「什么？钓到什么了？」

「……是衣服啦」

「吼哦，艾蕾娜，衣服不能吃吧」

「这我知道啦」

当我以为终于钓到时，结果钓上来的是一件完全吸过水的衣服。

虽然待在岛上的时候，曾对漂流物的到来感到高兴，但我现在却只有败北的感觉。

「从下次开始，钓鱼就交给我吧」

「那就交给你吧……」

毕竟我也不想再让我的心继续受创下去了……

「距离天黑还有一点时间，我们再稍微前进一下吧」

而且，我还是专心在划船上比较好吧。毕竟我也就体力比较有自信。

「对了，鱼给我」

「嗯，要做什么？」

「在腐败之前不先处理不行吧」

除了划船之外，如果要说我还会什么，大概就只剩下鱼的调理吧。而且玛丽应该也做不来。

「这样啊，原来鱼会腐败啊」

别说调理了，似乎连鱼会腐败都不知道。这孩子真的不管到哪都把悠閒的个性发挥到淋漓尽致。

「……这样就可以了。先将这条鱼晒干吧」

「这样不能吃吗？」

「也不是不能吃……」

我是有听说过有一些地区会生吃活鱼，但这里是海上，要是肚子痛连药都没得吃。

虽然在船上只能做些简单的加工，但总比生吃活鱼还要安全地多了。

「我还想说肚子好不容易可以吃到饱了」

「别要求太多了。快来帮忙晒鱼吧」

「好～～吧。啊！衣服也事先晒干吧」

我们将去血后切开的鱼以及捡到的衣服晒在船上后，原本就很窄的船变得更加地狭窄。

小小的生活空间以及衣服、鱼干并排的样子，就像是我熟知的港镇之家一样。

明明我们应该已踏上旅途，但这摇晃的小船却渐渐地看起来像家一样。

而这令我感到有点好笑。

「那么，食物也获得了，我们出发吧」

「现在大概是在哪一带呢？」

「大概是在这附近吧」

从岛上出发后经过了一阵子。但在地图上却连一个小指头的距离都前进不到。

我们将钓竿更换成船桨，再次在海中前进。

「果然比起钓竿，艾蕾娜还是比较适合船桨呢」

「…谢」

「然后我似乎比较适合钓竿」

「……唉」

看着又浮现出满足表情的玛丽，我不由得泄漏出叹息，使劲地划桨。

毕竟划船是我的职务，而玛丽的职务是钓鱼和观看地图。

晒好的鱼干以及渐渐分配职务的我们。

就好像两个人住在一个小小的家一样。果然这艘船就是我们的家吧。

「我想趁现在再多前进数英里呢」

我渐渐觉得天真地向前划桨的玛丽，就如同是妹妹般的存在。

「你就使劲地划来弥补钓鱼的笨拙吧」

「你很烦耶……」

虽然是个不怎可爱，既傲慢又悠閒的妹妹。

我将这股怒气转移到船桨上，用着船桨反复地搅拌着大海。

确保了食物后，我也稍微安心了下来，现在我的手比之前更使劲地划着桨。

当四周被夜幕包围时，我们已前进到让我有种近似于满足的疲劳感。

「今天就到这里吧」

「嗯，一到夜晚就有点冷了呢」

船的四周已一片黑暗，连有没有前进都不是很清楚。

即使如此，之所以我们还能说有前进，大概是因为挂在空中的北极星倾斜的关系吧。

相较于离开岛时，星星更向地平线靠近了，这使得我们的疲劳也化作一股充实感。

「明天能前进到哪呢？」

「我也不知道能到哪」

在地图上，已前进了大约两个小指头的距离，渐渐地可以看到小岛。

指示的海路似乎是要顺路到那座岛，那里是我们当前的目的地。

「要是明天左右能抵达那座岛就好了呢」

玛丽这么说着，凝视着夜晚的海洋。

……明天左右。

这是我们离开岛时所说的话。

不过，即使到了明天，距离目的地还是遥不可及。

虽然在我心中已无一丝后悔，但即使如此，还是不由得这么想。

「玛丽」

「嗯，怎么了？」

「你之前一个人出海都不害怕吗？」

「害怕？」

当我询问时，玛丽一脸茫然地歪头思索。

看来也不需回答了，就是指一点都没感到害怕的意思。

「你今天也是差点就被拖进海里了吧」

「是啊，吓了我一跳呢」

对于我说的事，玛丽若无其事地浮现出笑容。

明明她有过漂流的经验，但却一点都没记取教训，此时此刻还在这里。

这并不是简单到用悠閒一词就能了结的事。

不过，在我的内心某处甚至有种习以为常的感觉。

「你们真的是很和平呢」

「是吗？我觉得很普通啊」

说着自己很普通的玛丽，另一方面就好像是在说我很奇怪一样。

虽然说玛丽也特别奇怪，但就我来说，岛上的居民也是如此。

相较于我，反倒是大家奇怪多了。

即使遭遇到暴风雨也不慌张，一脸若无其事的样子，发现稀有物品也不会内心雀跃。

看到漂流而来的玛丽，也只是很平常地对话，好像什么都不担心似的。

「艾蕾娜就是爱操心呢」

……爱操心。大概这就是大家都说我很奇怪的原因吧。

其他人并没有像我这样，老是担心着什么。这大概是满满蕴藏于心的馀裕表现吧。

为何会产生出这样的馀裕，我则完全不懂。

所以我被大家称作怪人。

「你们真的是太无忧无虑了」

「是吗，万事皆有解决之道的哦？」

她的情况，还真的全都解决了，让我不禁哑口无言。

即使在海上漂流也被我救起来，不明的目的地也找到了地图，指示着她方向。

是至今为止发生的事造就了她如此悠閒的性格吗？有时甚至悠閒到令人感到错愕。

……但也许在这趟航海之旅中，最重要的是这种平和的心情也不一定。

「老是一副若有所思的样子也没什么意思呢」

「……或许是这样吧」

「那么，明天也要早起，我们也睡了吧」

玛丽用着可爱的笑容点头回应我后，就躺在船板上滚来滚去。

「呜～～果然到了夜晚还是很冷呢……」

「啊！对了」

玛丽说着，从并排的鱼干当中，抓起我钓上的那一件衣服，盖住自己的身体。

「呼，这样好像就比较暖和了」

「你看，万事皆有解决之道吧」

「只有你一个人这样，太不公平了」

我从玛丽那将衣服的袖子使劲地拉过来，两人一起盖着一件衣服入睡。

虽然衣服仍旧有点湿，但比起什么都没有，多少还是替我们缓和了海风带来的凉意。

没过多久，玛丽就打起了平稳的呼声，我与玛丽并排躺着，听着拍打船只的浪声，也渐渐地阖上眼皮。

……也是，的确万事皆有解决之道呢。

虽然没有什么根据，但背后传来的温度确实让我安心了下来。
